\documentclass[uplatex,dvipdfmx,a4j,12pt]{jsarticle}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{comment}
\usepackage{color}
\usepackage{url}
\usepackage{siunitx}
\usepackage[version=4]{mhchem}
\usepackage{paralist}
\usepackage{longtable}
\usepackage{multirow}
\usepackage[dvipdfmx]{hyperref}
\usepackage{pxjahyper}

\usepackage{enumitem}
\setlist[description]{parsep=5pt}
\setlist[enumerate]{parsep=5pt}

% 半角文字のパーセント、より右側は、コメントとして扱われます。

% タイトルページの内容をここで記述します。
\title{
  物理学実験IIレポート\\    % \\ は、強制的に改行するコマンドです。
  課題1 「計算機による計測制御」
  }
\author{
  実験回： 第ｘ回 \\
  氏名： \\
  実験者番号：
  \\
  共同実験者：
  }
\date{
  実験日：2024年 x月 x日～ x月 x日 \\
  提出日：2024年 x月 x日}  % 実験日と、提出日を記入して下さい

% ここから本文が始まります。
\begin{document}

% 上で設定したタイトルページの情報は、\maketitle があって始めて、コンパイル後に表示されます。
\maketitle

% レポートのフィードバックのコメントを希望しない場合には、
% 48行目から55行目までをコメントアウト（行頭に%を入れる）。
% コメントを希望する場合は、何について聞きたいかを具体的に書いて下さい。

% 縦方向の空白を挿入するコマンドです。em は行の高さ分、を意味する単位です。
\vspace{2em}
\begin{center}
    \begin{minipage}{0.5\linewidth}
        レポートのコメントを希望します。

        具体的には、○○について評価を下さい。
    \end{minipage}
\end{center}

\vspace{5em}  


% 概要は論文・レポート全体を一つの段落にまとめたものです。
% 物理の分野では、概要では段落分けをしません。
%
\begin{abstract}
    \textcolor{red}{このテンプレートにある指示文章は全て削除し、自分で書いた文章に差し替えること。残っていた場合は読みやすさを損ねるため減点とする。}
    （概要ではレポートの概要を簡潔に記述せよ。例えば、以下のようなものである。）
    ○○の目的のために、■■の実験を行った。
    その結果△△であることが確かめられた。
\end{abstract}

% 強制的に改ページを行う
\newpage

\section{○○装置}
%一般の実験レポートの目的に対応
%sectionには装置の名称を書く
% 文章として何をするための装置か目的を書く

\section{装置の仕様}
%一般の実験レポートの原理に対応
%どんな原理で動く装置なのか、
%どんな性能を持った装置なのか仕様を書く
%実験装置の形状、寸法、性能などを簡潔に記載する。
%工夫した部分がある場合などは明確に記述する。

\section{用いた部品、プログラムモジュールのリスト}
%一般の実験レポートの方法に対応
%実際に使ったセンサーや部品のリストを表にまとめる
%装置を動かすプログラムに使ったモジュールがあれば、モジュール名称とどんなことに使ったか表にまとめる。

\section{ブロック図}
%一般の実験レポートの方法に対応
%各種機器とのデータの流れが分かるような図を入れる
%作図ソフトを使える人は使ってよい。
%作図ソフトの心得がない人は方眼紙に記入して写真を挿入すること

\section{各部の名称と使い方}
%一般の実験レポートの方法に対応
%装置の各部の名称、使い方を記述する
%作成した装置の写真や図をいれて説明する

\section{装置の仕様例}
%一般の実験レポートの方法と結果に対応
%何に対してどんな使い方をしたらどうなったかをまとめる。
%特に仕様が満たされているか検証するとよい

\section{次世代機への改良点}
%一般の実験レポートの方法と考察に対応
%今回の装置性能は何で制限されているか、それを改良するにはどのような方法が考えられるか。

\appendix

\section{プログラムソースリスト}
%装置の動作に用いたプログラムのソースコードを書く
%一般的なモジュールについては不要

\section{開発日誌}
%実験ノートに対応
%日々の実験で何を学んで何を検証したのかまとめる。
%装置開発まで至らなかった場合はこの項目が最重要

% 参考文献は、各課題に合わせて必要なものに書き換えること
\begin{thebibliography}{9}

    \bibitem{bunken1}
        A. Einstein, B. Podolsky, and N. Rosen, 
        Phys. Rev. \textbf{47}, (1935) 777.
        % いわゆるEPRパラドックスと呼ばれる量子力学に関する論文

    \bibitem{bunnken2}
        J.J. Aubert \textit{et al.},
        Phys. Lett. B \textbf{123} (1983) 275.
        % いわゆるEMC効果と呼ばれる現象についての実験の論文
    
\end{thebibliography}

\end{document}
